煞停企業「同股不同權」諮詢 支那木馬李小加：唔保證一定要咨詢

港交所（388）早前煞停企業股東持不同投票權（WVR）諮詢，港交所行政總裁李小加表示，很多工作基本完成，但咨詢要達更廣泛的市場共識，亦要「邏輯清晰，道理簡單，目標明確」，但目前要達到這三方面仍有距離，稍後將會在上市政策小組（LPP）首次會議上討論此問題，希望在未來一段時間把市場分歧拉小。

他指，不保證未來一定會推出企業WVR咨詢，沒有必要為咨詢而咨詢，強調推出與否都會向市場交待。

有傳京東、阿里巴巴叫停發行中國存托憑證（CDR）計劃，李小加指不清楚CDR的具體情況，認為CDR是巨大的創新，任何創新都需要時間和市場配合。他指，在CDR開展前，若企業有融資需求，可以來香港上市。

今日歌禮（1672）上市，使用小米（1810）上市時用的特大銅鑼，李小加主動提到，指使用該銅鑼要達以下其中一項指標，一是某章節第一家上市的企業，二是有時代意義的第一家上市公司，三是集資規模打入歷來十大。但如果有其他公司特別想用，可以和聯交所討論，「鑼，本來就是拿來敲的」，只是若有太多家企業同日掛牌，就不太好安排。